_3\. 霍诺留三世成为教皇。萨维利家族。1217年，科特奈的彼得在罗马加冕为拜占庭皇帝。 弗雷德里克推迟十字军东征。1218 年奥托四世去世；西西里的亨利当选为腓特烈在德国的继任者。参议员帕伦提斯统治下的罗马发生动乱。1220 年，腓特烈二世前往罗马并加冕；帝国宪法________________________________________________________。

年迈的圣约翰和保罗枢机主教森修斯-萨维利家族成为英诺森三世的继任者。在他的父系血统中，一个古老的拉丁部落名字再次出现，但在此之前，这个名字在这座城市的历史中并不显眼，其起源也不得而知。因为早在公元前八世纪，该城就已经存在了。八世纪就提到阿尔巴诺附近有一个叫萨维利姆（Sabellum）的地方，那里有一座古老的圣西奥多鲁斯教堂（St Theodorus）和一座苏尔皮蒂亚纳教堂（Domusculta Sulpitiana），萨维利家族的名字可能就是从那里来的，就像科隆纳人的名字是从科隆纳城堡来的一样。可能是日耳曼人的萨维利家族（Haimerich 和 Pandulf 的名字就说明了这一点）是教皇霍诺留（Honorius）才建立的裙带家族，在他之后才开始掌权。

森西乌斯受过高等教育，曾在英诺森三世时期担任副宰相和司库。因此，他编纂了教会著名的养老金手册。1216年7月24日，他以霍诺留三世的身份在佩鲁贾登上了罗马教廷的宝座，直到9月4日才接管了拉特兰教堂。

罗马人喜欢看到他们的同胞成为教皇：他的良好品格和无可挑剔的生活使他长期以来一直很受欢迎。此外，他从前任教皇那里继承了城中一支平静的军团，他没有侵犯他们的自由。自1205年宪法颁布以来，罗马共和国由一名元老管理了六个月，他毫无反抗地向教皇致敬。

温文尔雅的霍诺留并没有像他的前任那样提出大胆的想法，他的精神掩盖了他的才华。他满腔热血只为实现英诺森三世宣布的十字军东征，他希望看到腓特烈率领十字军东征。

在邀请腓特烈前往罗马参加加冕礼之前，他于1217年4月9日为科尔特奈的彼得加冕为拜占庭皇帝--这是教会的新荣耀，教会从此希望同时加冕东方和西方的王冠。这位法国伯爵是由君士坦丁堡的拉丁男爵们任命的，他是拜占庭第二任法兰克皇帝亨利的妹妹约兰特的丈夫。彼得带着妻子和四个女儿以及大批随从踏上了前往东方的旅程。他敦促教皇庄严地加冕他为皇帝；霍诺留起初犹豫不决，因为这样做可能会被解释为希腊皇帝拥有罗马城的权利，而且加冕礼属于君士坦丁堡宗主教。然后他妥协了。拜占庭皇帝第一次也是最后一次从罗马教皇手中接过王冠。但这个无能的君士坦丁王位篡夺者并没有在罗马大教堂加冕，而是被降级为阿拉贡国王，因为教皇是在门外的圣劳伦斯为他加冕的。4月18日，霍诺留在圣普拉塞德红衣主教约翰-科隆纳的陪同下将他解职。然而，彼得从布林迪西到东方大城的帝王之旅在阿尔巴尼亚的暴君西奥多-安杰洛斯的地牢中结束了，而他最初是为了攻打威尼斯人而前往阿尔巴尼亚的；不久之后，他就死在了那里。

与此同时，腓特烈犹豫着是否要履行他的誓言，因为巡航是他的职责所在。霍诺留甚至在紧急信件中威胁他说，如果他不在约定的日期出发，去协助前去围攻达米埃特的十字军，他就会被放逐。亨利六世的儿子丝毫没有感受到戈特弗里德-冯-布永的信仰热情；这种骑士激情在欧洲早已变得不切实际。世人曾目睹法兰克王公对基督教拜占庭的十字军东征，很快就嘲笑起成千上万儿童的奇妙十字军东征，这与其说证明了对东方的冲动的顽固性，不如说是其病态的退化。王公们的宗教冲动变成了政治冲动；因为他们的努力不再是为了占有圣墓，而是为了埃及--通往东方及其印度贸易路线的钥匙。腓特烈推迟了实现他的誓言，这本来会剥夺他作为摄政王的职责，并把他带到叙利亚，而他的祖父在那里失败而死，在虚伪的生活之后，他一百年的努力注定要失败，这难道能受到严肃的指责吗？他的下一个目标是组织他的西西里国家，获得帝国王冠并确保帝国的继承权。

1218 年 5 月 19 日，这位不幸的圭尔夫皇帝在哈尔茨堡忧郁地孤独死去，成为一名忏悔者。腓特烈现在被各地公认为罗马人的国王。早在 1219 年春天，他就竭力让帝国的王公们选举他已经加冕为西西里国王的儿子亨利为他在德意志的继承人，还发生了一些似乎侵犯教皇国权利的事件，这让教皇很不高兴。国王用法令安抚了他，命令斯波莱托和纳尔尼等叛乱城市臣服于罗马教廷。他重申了埃格尔的投降书；他答应了教皇的要求，只为赢得帝国的王冠。年迈的教皇希望看到腓特烈启程前往东方，于是自己接受了西西里岛为他准备的骗局。1220年，腓特烈重申了对英诺森三世的承诺，即使霍诺留三世提出要求，他也不会将这片土地与德意志王室合并。 年轻的亨利一成年就将作为教皇的封地领主统治西西里。但腓特烈赢得了德意志教会王公们的支持，他计划通过大额特许状选举这位亨利为罗马国王，从而确保帝国的和平，并剥夺教会的权利。选举于1220年4月在法兰克福举行，没有经过教皇的考虑，因此违背了上述义务。腓特烈试图通过一封外交信函来平息霍诺留对他不诚实的不满；他承诺永远不将西西里与德意志合并，并要求保证终身拥有西西里，而教皇在亨利没有继承人的情况下被迫同意了这一要求。因此，西西里与霍亨斯陶芬家族的个人结合再也无法阻止了。霍诺里乌斯因过于虚弱而无法持续反对，但他一定预见到了两个王室未来的联合以及这对教皇国构成的危险。因为腓特烈很快就将西西里视为他从父亲那里继承的意大利君主制计划的实际前提，并将其视为一个新帝国的基础，他希望在这片只有他自己才是真正君主的土地上进行统治。

1219年6月，霍诺留从罗马出发，前往里埃蒂和维泰博。民主党又开始蠢蠢欲动。当市政当局不再感受到英诺森三世的强权时，他们试图夺回失去的权利。在这场争端中，腓特烈帮了教皇一个大忙。他派富尔达修道院院长给罗马人写信，并在元老宫宣读了这些信件；他告知罗马人他即将前往罗马，并劝告他们服从教皇。元老帕伦提乌斯在回信中表达了罗马人民对国王的感谢，邀请他参加加冕典礼，并向他保证罗马城已经准备好与教会保持和平。霍诺留与罗马人讲和，并于十月返回。

腓特烈本人于 1220 年 9 月抵达伦巴第，在那里，他发现这些不和的城市既不友好，也没有公开敌对。在与教皇使节就加冕协约和西西里的未来地位进行了长时间的谈判后，他前往罗马。他带着妻子、许多帝国王子和一支小规模的军队抵达罗马。他在马里奥的营地里发表声明，称帝国对西西里没有任何权利，教皇的领地应与帝国保持分离。1220年11月22日，在人们 "巨大的 "欢呼声中，霍诺留在圣彼得大教堂为他和康斯坦茨加冕，整个城市陷入了前所未有的完美和平。罗马人长久以来第一次参加帝国加冕典礼，他们热情好客地敞开了城门，而日耳曼人和拉丁人却没有用血流成河来冷却他们的民族仇恨。许多王公贵族和城市使者的到来为庆典增添了光彩和意义：西西里的男爵们也前来朝拜，教皇也没有阻止。这个节日将结束旧制度下一系列漫长的皇帝加冕仪式；对于旧德意志帝国来说，它的伟大和世界历史意义在巴巴罗萨的孙子那里终结了，自那以后，罗马已经有近百年没有皇帝加冕了，除了亨利七世，他是在战斗和风暴中加冕的，但不是在圣彼得大教堂。

霍诺留曾以珍贵的特许权为代价为亨利六世的儿子加冕；根据投降协议，这些有利于教会的宪法作为适用于整个帝国的法律在大教堂中宣布。根据这些宪法，教会获得了完全的自由；所有由王公或城市颁布的针对神职人员和精神财产的法规都被宣布为异端；那些被教会禁止干涉其论坛的人也将在一年后受到帝国的禁止；神职人员的免税待遇得到了承认；异端分子被置于法律之外，所有当局都接到了谴责和消灭他们的命令。朝圣者得到了安全，遇船难者得到了财产，农民得到了和平的劳动。这些慈善法律只是作为不显眼的条款附在那些宪法之后，在黑暗中投射出一丝美好未来的微光。在卡洛林时代，皇帝们颁布民事法令，调整罗马人的法律关系或教皇选举法，确保皇帝的权威；在英诺森三世时代，他们只是宣布神职人员不受国家权力的约束，并颁布通过宗教裁判所消灭异端的法令。帝国在城市中毫无权力和权利可言。热血少年奥托三世在罗马的权势超过了腓特烈二世。

霍亨斯陶芬王朝的最后一位继承人，教会只是勉强把他推上了帝国的宝座，他就这样确认了圭尔夫-奥托可能给予的一切。她胜利了。漫长的册封之争在承认她独立于国家的同时得到了解决。

当腓特烈二世在加冕当天再次从红衣主教乌戈里诺手中接过十字架，并承诺于次年八月启程前往叙利亚时，奥诺留三世真正感到了满意。他将西西里岛的大事搁置一旁；他继续授予皇帝 "西西里岛国王 "的称号，因为后者可能已经向他保证，这个国家与帝国的个人结合不会成为真正的结合。
